\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
Dalam penyelenggaraan pelayanan Lembaga Layanan Pendidikan Tinggi Wilayah IV kendaraan merupakan komponen yang penting untuk mendukung lancarnya setiap kegiatan. Pada penelitian ini bertujuan untuk menentukan prioritas kendaraan yang akan mendapatkan penanganan lebih utama di bandingkan dengan kendaraan lainnya. Pemeliharaan suatu hal yang penting untuk kendaraan dengan metode topsis dapat menyelesaikan masalah pada pengambilan keputusan secara praktis untuk menyelesaikan masalah pengambilan keputusan multikriteria yang dimana ada tiga kriteria di setiap penilaian kendaraannya. Yang pertama Jumlah Kilometer sebagai patokan utama untuk \textit{service} berkala, yang kedua kriteria Waktu Pemakaian dan yang terakhir adalah Rutinitas Pemakaian. Oleh karena itu dibutuhkan sebuah notifikasi seperti \textit{whatsapp} dan email sebagai pengingat untuk sopir agar melakukan \textit{service} berkala tepat waktu. Penerapan \textit{whatsapp} dan email merupakan implementasi pengembangan menggunakan metode SDLC dan Topsis. Tahap proses pengembangan dengan menggunakan metode SDLC dan TOPSIS memberikan kemudahan mengakses informasi pemeliharaan kendaraan operasional. 

	%%
\par
\textbf{Kata Kunci :}  Notifikasi, SDLC, Topsis, Prioritas, \textit{Maintenance}, \textit{Whatsapp}, dan\textit{ Email}.
\end{abstrak}